你地有無試過俾人話講野唔中point ?

如題.........
其實在職場上, 係咪真係個個人(上司/同事)都唔想同另一個人講得太多, 同埋唔係咁有耐性咁聽下屬講野？

歡迎討論.

最近成日俾人話我講野好難講中point, 呢樣野會幾影響仕途........同埋有時我講野果陣成日被打斷, 話只需要講重點.........個感覺好似在法庭做證人去答問題咁..........有無人試過有呢D 經歷？

同上司講野
最好一句開頭講原因
一句結尾講點樣搞掂

有時有D 野比較複雜, 所以小弟咪要講多D, 如果你唔講清楚.....到時上司又可能會覺得你故意"SIN"佢......可能我講野比較慢, 同埋要講左出黎先至link 到重點.........其實有無人有呢個問題？呢樣野, 感覺上在職場上, 會俾上司/同事覺得你唔夠smart, 唔夠話頭醒尾....

PS: 試過Interview 俾人插呢樣野 (但唔多)

有一個同事講野都係語速慢，講完一大段都無咩重點，會有少少燥有衝動想幫佢講，但禮貌上都要聽晒先